涉圍警總被控三罪「畫家」帶淚抵法庭不准保釋

警方就上月本港連串的示威行動進行大搜捕，其中有「畫家」之稱的男子因涉包圍警總事件被拘控，屬反送中示威浪潮中首名被告，他今早由警車押送到東區裁判法院提堂。被告被控襲警、刑事毀壞及在公眾地方作出擾亂秩序的行為三罪，其中控罪指他向警務人員舉中指及呼籲他人給他雞蛋以擲向警員。控方表示將為被告安排認人手續，屆時有15名警員參與，申請將案件押後至本月10日再訊。被告申請保釋外出，但遭裁判官拒絕。案件最終押後至8月2日提堂，被告期間還柙懲教看管，並將於本月12日覆核擔保申請。

司法機構今對案件嚴陣以待，不單在法院大樓外設鐵馬劃出採訪區，並且刻意安排一個法庭只處理本案。
被告潘浩超（31歲），被控襲警、刑事損壞及在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪，指他在6月21日在軍器廠街灣仔警署外襲擊正在執行職務的警務人員葉啟洲、譚柔慧、文振寰、梁綽熙、方志洋、盧偉東、陳梓軒及盧焯基；無合法辯解而損壞屬於香港警務處的牆及扶手電梯。
至於在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪，是指他以粗言穢語或侮辱性的言語、向警務人員高舉中指、呼籲其他在場示威者提供雞蛋給他擲向警務人員，而上述行為相當可能會導致社會安寧被破壞。

畫家

白卡佬

佢好似真係拎白卡
會唔會對佢有幫助？

原來佢得31，以為佢5張

嗰行係眼淚定係玻璃反光？

白卡都要坐？？

葉啟洲、譚柔慧、文振寰、梁綽熙、方志洋、盧偉東、陳梓軒及盧焯基

唔係大哂架
可以判佢入返青山
同坐監冇分別

強姦犯傻佬都被英雄化

有機會判入青山

屌你人地企得前過你丫仆街

白卡係犯法不犯罪

唔好將強姦犯劉馬車同佢相提並論

白色恐怖
你班垃圾襲擊香港市民唔洗座

睇返之前原來佢非禮中學生先坐十個月

之前睇新聞佢投訴比人打

其實 襲警 老刑 公眾地方xxxxx 對於白卡佬係好少事
多數入小欖 青山最多一陣 唔屬於坐監而係你當治療果類
所以醫生簽紙就走得 呢d小事可能10月就見番佢

而係香港 由於資源不足同人權問題 白卡佬除非謀殺/嚴重傷人/老強等 否則唔會係小欖坐幾十年

至於在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪，是指他以粗言穢語或侮辱性的言語、向警務人員高舉中指、呼籲其他在場示威者提供雞蛋給他擲向警務人員，而上述行為相當可能會導致社會安寧被破壞。

屌呀，唔洗辱警罪都告到？

向警務人員舉中指??

咁都可以拉埋黎講 on9閪
Blocked

佢雖然傻傻地 但好多時好在有佢緩和到緊張氣氛 係前線對峙幾個鐘無咁大壓力
而且無咁悶 佢幾有娛樂性

（呼籲其他在場示威者提供雞蛋給他擲向警務人員）呢到夠告佢啦

點襲警
掉隻雞蛋打中警察件衫？

羅鳳群，郭兆強同黃偉誠

睇live有佢係前線都會好放心

屌佢老母死爛臭黑警仆街啦 惡撚過黑社會 屌佢老母

呼籲其他在場示威者提供雞蛋給他擲向警務人員，而上述行為相當可能會導致社會安寧被破壞

問人攞雞蛋都會破壞社會安寧

似眼淚

真係要救佢

人地拎白卡架
如果唔係點會唔帶口罩
黑警唔好亂黎呀

有白卡都係要坐
法庭判你監幾耐就要坐幾耐
不過有機會用醫院令勒令係精神科醫院接受治癒
假設判左一年，至少都要係醫院令下係醫院<坐>至少一年，有長無短，直至醫院令完/若果長過一年醫生認為佢適合出院為止

有錯請指正

乜撚野叫唔好咸？

白卡係咪可以殺人？

班狗自爆唔好又屈人起底啦

五年黎第一次見佢有著衫

點解要玩弄下體？

可能點幫？

咸濕

我屌老母

舉中指犯邊條例？

屌你老母港共黑狗

唔好有事呀畫家
香港好需要你
一個也不能少

多數入小欖
無限期精神治療

痴撚線

死黑警

616見佢係物資站飲大左咁既款

現場見過好多次
但呢幅相好唔爭氣笑咗

入青山好過小欖

講粗口同舉中指可能會導致社會安寧被破壞

啲黑警真係亂鳩嚟

見到佢著衫好唔慣

畫家佔旺唔係坐過啦咩?

香港母親？做老母做到你咁！

其中控罪指他向警務人員舉中指及呼籲他人給他雞蛋以擲向警員。

屌你老母家下有辱警罪？

希望佢會識講 我無嘢講

發夢見到佢周街派眼罩比我地

希望律師既朋友可以幫下手

死警渣係咪見畫家有白卡就恰鳩人？

人哋有問題，都勇敢過你有良心過你企前面啊

我唔系前線所以想問下
聽講呢個畫家係傻同衰過非禮ga wor
比人拉過好多次
佢參與社運係真心知自己做緊乜定只係黎湊熱鬧？
佢知5大訴求果d野ga ma?
如果唔係我都唔想英雄化佢 即使佢企最前

肯定有幫助 ...因為佢唔駛受，會直接去小欖

其實入青山慘過坐監

傻嘅都肯為香港付出咗咁多，你慚唔撚慚愧？

咁樣對白卡人仕可恥

系你老母

真．畫家, 有籌旗幫到佢嘅 我定 出返三幾百

警察同政府係咪可以殺人？

啲警員唔停咁樣屌我哋老母呀

其實可唔可以唔好因為佢拎白卡就鬆懈咗？
一個都不能少

控罪指他向警務人員舉中指

下？

邊條法例寫明唔比

收皮啦三毛

你老母屋企門口好多人排緊隊啦
返去睇吓咩事啦柒頭

指他在6月21日在軍器廠街灣仔警署外襲擊正在執行職務的警務人員葉啟洲、譚柔慧、文振寰、梁綽熙、方志洋、盧偉東、陳梓軒及盧焯基

一個白卡佬點襲8隻狗？係襲一早死左啦

上庭唔知會唔會著西裝？

btw 有無律師幫佢

依堆咁吸引既傳單，
而加有得下載啦！
快手印返一百幾十張出黎啦！

反送中

中國維權活動資訊

香港必到景點推介+武漢維權

加映-光復屯門

十卜

屌白卡都恰 係咪人呀
專恰弱者 死廢柴

白卡都恰

我相反
平時見佢天不怕地不怕 但而家都流淚
殘酷無情既現實再無法逃避

幾耐先？

青乜野山?
正常佢呢d個案9成去小欖攞報告
如果不幸要受既都係受小欖精神病治療中心
刑期應該一殷都係短過正常監獄
好唔好受我就唔知
不過聽講會比人迫食矇仔藥/打矇仔針
希望佢無事啦

屌見到畫家喊····睇到好唔開心·····
實係受左好多苦，臭警渣

你班黑警又黎暗角打獲？

佢俾黑警搞下面

辯方並不反對押後，但投訴警方，指被告於7月3日在旺角被捕後，警方沒有向他警誡，亦沒有告知就甚麼罪拘捕他。當被告被帶上7人車後，即被強行套上頭套，其間有警員叫被告「儍仔」，稱「用公安嚟同你玩」。被告先是被帶返旺角警署，搜身期間遭警員兩度撥弄下體，及後被告再遭帶往灣仔警署，在車上被告先被套上頭套，繼而有操普通話的疑似公安向被告指「咁唔鍾意大陸，就送你返去」。繼而有本港警員拍被告的臉，用廣東話問被告「知唔知，聽唔聽到？」，然後再有另一名操普通話的疑似公安恐嚇被告「你唔聽話就國內見」。

聽到警務人員係公眾地方講粗口
係咪告得？

我無野講

掟雞蛋可以殺人？
對頭開槍就殺到人啦

公安嚟 公安例

你係咪get錯野
我指班狗打香港市民
唔好個個先入為主

做咩diu佢

白卡緊係唔得
但警犬得

希望佢出返黎唔好變到好似飛越瘋人院最後男主角咁

屌 原來佢就係畫家
6.30藍絲叫除口罩
佢係到叫除奶罩把聲係我個腦loop到而家

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

有無智者諗到點解剩係得白卡一個咁快提堂？政府係咪部署緊啲嘢？
依家開始政府每一步都應該有好多後著，好似閉門對話咁，希望大家幫幫手，諗多幾步。

望有義務律師幫到佢唔洗坐好過啦

辯方又指，被告自7月3日早上被捕，至翌日的下午被扣留期間，警方均沒有向他提供三餐。

裁判官聞言，問被告有沒有招認，辯方指沒有。裁判官即指這不涉司法程序，若投訴警方行政應有其他渠道。辯方則表示雖然被告沒有招認，但在錄影會面有回答某些內容，恐怕控方當作是招認，又指在庭上提出投訴是想作記錄。

畫家都有人吹奏？
強姦犯黎架wor

唔知咩罪黎
香港都冇辱警罪

公安

啲警察都講唔少啦
下次聽到係咪告得

on9
佢衰兩單非禮 唔係強姦
你查清楚先9up 啦
人講你又講好撚威咩柒頭

「記你老母」

屌 真心心痛

香港精神科係唔會醫人，直接打針等精神病人自己自生自滅

真係落地獄既話呢班醫生都無得超生

汪汪講粗口 舉中指就得 其他人就有問題？食屎啦

畫家喊埋係咪受咗好多屈辱...
我地有咩幫得到佢
佢都係我地手足嚟

岩拉埋佢同馬車去精神病院

推

你老母俾我屌撚到個閪爛哂都無喊

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣